【無頭9日？】泰「無頭雞」求生多日 不敵細菌感染死

即時國際 2018-03-31 11:46:36 HKT

泰國叻丕府一間寺廟早前出現一隻「無頭雞」，雖然整個頭都幾乎消失了，但仍然可以行動自如。「無頭雞」周三被送到一家獸醫醫院診治，但延至周四因細菌感染不治。

負責診治的獸醫哇拉妮表示，「無頭雞」入院時已很虛弱，全身都有很多傷口，頭部傷口最為嚴重，呼吸不暢順及嚴重缺水。當地傳媒報道，牠活了9天，不過她估計牠受傷到死亡，總共只能支撐4天。

「無頭雞」逝世後，愛護動物組織志願人士將牠送到一間佛寺，按照人類葬禮儀式，由四位高僧唸經作法，然後再火化。

當地一間寺廟的僧侶本周初在佛堂發現這隻無頭雞，更嘗試用針筒將流質食物從雞的頸部注射入體內，更指無頭雞吃了很多，求生意志看來極強。翌日他起床時，發現無頭雞仍然生存，於是將「無頭雞」送到獸醫醫院。當時醫生指，這隻無頭雞是一隻雄性鬥雞，估計牠的頭部被利器斬掉或遭狗隻咬去，但因為只是失去了臉部，鼻孔還能呼吸，更剩下一截舌頭可以吞咽。

馬來西亞《中國報》/蘋果資料室

極大怨念
雞靈

有無圖

Kfc

相反見到班為情所困嘅傻屄因為分咗手就嗌生嗌死真係
真係好想叫佢哋係就快啲死, 佢哋真係好撚煩

雞中之覇

無頭東宮

vsauce講過

未入院仲行得走得，入院一日就死Q左

飛頭降